# SimpleExchange

Простая реализация обработки заявок на покупку и продажу ценных бумаг.  
Поддерживается 4 бумаги (A, B, C, D).  
Клиенты и их начальные балансы должны быть заданы в файле clients.txt (пример в репозитории).  
Список заявок в хронологическом порядке должен быть задан в файле orders.txt (пример в репозитории).  
В результате запуска программы будет сформировано 2 файла:  
- **results.txt** - балансы клиентов после обработки заявок  
- **deals.txt** - список сделок после обработки заявок.  

Форматы файлов:  
- разделителем значений в строке является символ табуляции  
- в файлах clients.txt/result.txt в каждой строке перечислены по порядку: имя клиента, баланс в валюте (USD), количество бумаг A, количество бумаг B, количество бумаг C, количество бумаг D  
- в файле orders.txt в каждой строке перечислены по порядку: имя клиента, направление сделки (b - покупка, s - продажа), код ценной бумаги, цена, количество  
- в файле deals.txt в каждой строке перечислены по порядку: покупатель, продавец, код ценной бумаги, цена, количество.  

Перед запуском необходимо собрать приложение:  
`mvn clean package`

Для запуска использовать команду:  
`java -jar simple-exchange-1.0-SNAPSHOT.jar`

В папке, откуда происходит запуск должны находиться файлы clients.txt, orders.txt.
Программа чувствительна к отсутствию файлов и к некорректному формату файлов.